{
    "title": "道清7",
    "range_remark": "(1-30)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "『???』，使民不爭；不貴難得之貨，使民不為盜；不見可欲，使民心不亂。此『???』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)不敢為",
                "(2)不強骨",
                "(3)不實腹",
                "(4)不尚賢。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "&nbsp;谷神不死，是謂玄&nbsp;牝。玄牝之門，是謂『???』&nbsp;。綿綿若存，用之不勤。此『 ?? ? 』應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)天地根",
                "(2)天之道",
                "(3)天乃道",
                "(4)天下式。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "鼻子如果不多嗅，魄氣就隱藏在",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)肺臟",
                "(2)心臟",
                "(3)肝臟",
                "(4)脾臟。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "身體如果不移動，意氣就隱藏在",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)肝臟",
                "(2)脾臟",
                "(3)肺臟",
                "(4)心臟。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "五色令人『目盲』；五音令人耳聾；五味令人口爽",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)目盲",
                "(2)新成",
                "(3)虛極",
                "(4)玄通。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "金玉滿堂，莫之能『?』；富貴而驕，自遺其咎。此『 ?  』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)止",
                "(2)己",
                "(3)守",
                "(4)咎。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "故『?』以身為天下，若可寄天下；愛以身為天下，若可託天下。此『 ? 』應為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)貴",
                "(2)微",
                "(3)空",
                "(4)患。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "&nbsp;視之不見，名曰『?』；聽之不聞，名曰希。此『 ??』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)紀",
                "(2)微",
                "(3)夷",
                "(4)昧。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "&nbsp;致虛極，『???』。萬物並作，吾以觀復。夫物芸芸，各復歸其根。此『? ? ?』應為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)知常容",
                "(2)沌沌兮",
                "(3)妄作凶",
                "(4) 守靜篤。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "鑿戶『&nbsp;牖』以為室，當其無有室之用。故有之以為利，無之以為用。『&nbsp;牖』字注音為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)ㄧㄡ",
                "(2) ㄧㄡˊ",
                "(3) ㄧㄡˇ",
                "(4) ㄧㄡˋ。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "大道廢，有仁義；智慧出，有大偽；六親不和，有『&nbsp;?』。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)孝慈",
                "(2)忠臣",
                "(3)忠信",
                "(4)孝悌。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "故信不足，焉有不信。猶兮其貴言。功成事遂，百姓皆謂我",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)無為",
                "(2)無不為",
                "(3)自然",
                "(4)無治。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "絕聖棄『?』，民利百倍；絕仁棄義，此『 ?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)孝",
                "(2)智",
                "(3)忠",
                "(4)義。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "惚兮恍兮，其中有『?』；恍兮惚兮，其中有物。此『 ?』應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)名",
                "(2)象",
                "(3)亂",
                "(4)信。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "&nbsp;&nbsp;曲則全，枉則直，&nbsp;窪則『?』，敝則新，少則得，多則惑。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)盈",
                "(2)功",
                "(3)明",
                "(4)惑。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "自見者不明，自是者不『?』，自伐者無功，自矜者不長。此『 ?』應為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)企",
                "(2)行",
                "(3)彰",
                "(4)改。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "善行無轍跡，善言無瑕&nbsp;謫，善數不用『??』",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)籌策",
                "(2)繩約",
                "(3)常善",
                "(4)常德。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "&nbsp;知其雄，守其雌，為天下&nbsp;谿。為天下谿，常德不離，復歸於『??』。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)聖人",
                "(2))賢人",
                "(3)國家",
                "(4)嬰兒。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "故道大，天大，地大，人亦大。域中有四大，而人居『??』焉。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)其中",
                "(2)其一",
                "(3)其主",
                "(4)其內。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "執古之道，以御今之有。能知古始，是謂『??』。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)道紀",
                "(2)無物",
                "(3)孝慈",
                "(4)仁德。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "重為輕根，靜為躁君。是以君子終日行不離輜重，----------------------------------輕則失根，躁則失君。",
            "answer": "雖有榮觀燕處超然奈何萬乘之主而以身輕天下"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "故善人者-----------------------------------------資，雖智大迷，是謂要妙。",
            "answer": "不善人之師不善人者善人之資不貴其師不愛其"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "將欲取天下而為之，吾見其不得已。-------------------- 或隨，或噓或吹，或強或羸，或載或隳。",
            "answer": "天下神器不可為也為者敗之執者失之故物或行"
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 2,
            "stem": "以道佐人主者，不以兵強天下。---------------------------------------- 故善者果而已，不敢以取強。",
            "answer": "其事好還師之所處荊棘生焉大兵之後必有凶年"
        }
    ]
}